呢兩年真係人生轉捩點

呢兩年對自己影響最大除咗反送中仲有屋企人過身，真係成個人諗嘢都唔同咗，由淨係識諗自己到會諗其他人，會為素未謀面嘅人喊同自責，意識到生命有幾寶貴，自由又其實係幾咁奢侈嘅一件事。最後悔嘅係無好好咁回報返朋友同屋企人嘅愛，依家叫做識諗小小但成日會有種好內疚嘅心情，好似點做都唔夠好咁。

望住呢兩年身邊有好多人都被迫成長，所有壞事好似全部堆喺呢兩年發生，有時會好掛住以前嗰個大條道理乜都唔理總之自己開心咪得嘅自己。由慢慢認清現實，知道自己有幾豬後，再笨笨柒柒咁嘗試做一啲改變，最後到依家，雖然未話做得好好，但都叫幫咗一啲小忙，個過程好似花咗好多時間又無乜效益咁，但對我嚟講就好似發現新世界咁 : 原來有咁多嘢自己係幫到手，自己以前做豬嘅時候原來係有咁多人承受緊痛苦同不公。

改變同成長真係一件好痛苦嘅事，但總比做快樂嘅豬好。